參照澳門國安法，分裂國家最高判25年

《維護國家安全法》
立法會根據《中華人民共和國澳門特別行政區基本法》第七十一條（一）項和第二十三條的規定，為禁止危害國家安全的犯罪，制定本法律。

第一條
叛國
一、中國公民作出下列任一行為者，處十年至二十五年徒刑：
（一）加入外國武裝部隊械抗國家；
（二）意圖促進或引發針對國家的戰爭或武裝行動，而串通外國的政府、組織、團體或其人員；
（三）在戰時或在針對國家的武裝行動中，意圖幫助或協助執行敵方針對國家的軍事行動，或損害國家的軍事防衛，而直接或間接與外國協議，或作出具有相同目的的行為。
二、作出上款所指犯罪的預備行為者，處最高三年徒刑。
三、在本法中，“國家”指中華人民共和國。

第二條
分裂國家
一、以暴力或其他嚴重非法手段，試圖將國家領土的一部分從國家主權分離出去或使之從屬於外國主權者，處十年至二十五年徒刑。
二、作出上款所指犯罪的預備行為者，處最高三年徒刑。
三、在本法中，“其他嚴重非法手段”指下列任一行為：
（一）侵犯他人生命、身體完整或人身自由；
（二）破壞交通運輸、通訊或其他公共基礎設施，或妨害運輸安全或通訊安全，該等通訊尤其包括電報、電話、電台、電視或其他電子通訊系統；
（三）縱火，釋放放射性物質、有毒或令人窒息氣體，污染食物或食水，傳播疾病等；
（四）使用核能、火器、燃燒物、生物武器、化學武器、爆炸性裝置或物質、內有危險性裝置或物質的包裹或信件。

第三條
顛覆中央人民政府
一、以暴力或其他嚴重非法手段，試圖推翻中央人民政府，或阻止、限制中央人民政府行使職能者，處十年至二十五年徒刑。
二、作出上款所指犯罪的預備行為者，處最高三年徒刑。

第四條
煽動叛亂
一、公然和直接煽動他人實施本法第一條、第二條或第三條所規定的犯罪者，處一年至八年徒刑。
二、公然和直接煽動中國人民解放軍駐澳門部隊的成員放棄職責或叛變者，處一年至八年徒刑。

第五條
竊取國家機密
一、竊取、刺探或收買國家機密，危及或損害國家的獨立、統一、完整或者內部或對外安全利益者，處二年至八年徒刑。
二、接受澳門特別行政區以外的政府、組織、團體或其人員的指示、指令、金錢或有價物進行竊取、刺探或收買國家機密的間諜活動，或明知該等實體或其人員從事上述活動但仍為其招募人員、提供協助或任何方式的便利者，處三年至十年徒刑。
三、利用職務、勞務身份、或者有權限當局對其所授予的任務的便利：
（一）作出第一款所指行為者，處三年至十年徒刑；
（二）作出第二款所指行為者，處五年至十五年徒刑。
四、因職務或勞務的身份、或者有權限當局對其所授予的任務而保有國家機密：
（一）公開國家機密或使不獲許可的人接觸國家機密者，處二年至八年徒刑；
（二）接受澳門特別行政區以外的政府、組織、團體或其人員的指示、指令、金錢或有價物而向其提供國家機密者，處五年至十五年徒刑；
（三）因過失作出（一）項所指行為者，處最高三年徒刑。
五、在本條中，“國家機密”指涉及國防、外交或《中華人民共和國澳門特別行政區基本法》規定的其他屬於中央和澳門特別行政區關係的有關事項且已經被確定為應予以保密的文件、資訊或物件。如有需要，司法機關可向行政長官或通過行政長官向中央人民政府取得前述文件、資訊或物件是否已經被確定為國家機密的證明文件。

第六條
外國的政治性組織或團體在澳門作出危害國家安全的行為
外國的政治性組織或團體的機關或其人員以該組織或團體的名義並為其利益在澳門特別行政區作出本法第一條、第二條、第三條、第四條或第五條所指的行為，除行為人應負相應的刑事責任外，對該組織或團體科處以下主刑和附加刑：
（一）本法第八條第三款、第四款、第五款及第六款規定的罰金；
（二）本法第九條第三款規定的附加刑。

第七條
澳門的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫作出危害國家安全的行為
一、澳門的政治性組織或團體的機關或其人員以該本地組織或團體的名義並為其利益與外國的政治性組織或團體建立聯繫，作出本法第一條、第二條、第三條、第四條或第五條所指的行為，除行為人應負相應的刑事責任外，對該本地組織或團體科處以下主刑和附加刑：
（一）本法第八條第三款、第四款、第五款、第六款及第七款規定的罰金和法院命令的解散；
（二）本法第九條第三款規定的附加刑。
二、在本條中，“聯繫”指下列任一行為：
（一）接受上款所指外國實體或人員的指示、指令，或收受金錢或有價物；
（二）協助上款所指外國實體或人員的下列任一行為：
1、收集、預備或公然散佈虛假或明顯有所歪曲的消息；
2、 招募人員或為招募活動而提供集會地點、資助或宣傳等便利；
3、作出承諾或贈送；
4、恐嚇或欺詐他人。

第八條
法人的刑事責任
一、除本法第六條和第七條另有規定外，法人及不合規範設立或無法律人格的實體，其機關或代表人以該等實體的名義並為其利益而實施本法第一條、第二條、第三條、第四條或第五條所指的犯罪，須對該犯罪負責。
二、上款所指實體的責任並不排除有關行為人的個人責任。
三、就第一款所指的犯罪，對該款所指的實體科處以下主刑：
（一）罰金；
（二）法院命令的解散。
四、罰金以日數訂定，最低限度為一百日，最高限度為一千日。
五、罰金的日額為$100.00（澳門幣壹百元）至$20,000.00（澳門幣貳萬元）。
六、如對一無法律人格的實體科處罰金，則該罰金以該等實體的共同財產支付；如無共同財產或共同財產不足，則以各成員的財產按連帶責任方式支付。
七、出現下列任一情況時，法院方可命令解散第一款所指實體：
（一）該實體的創立人創立該實體的主要意圖是實施第一款所指的犯罪；
（二）該實體的成員或負責管理工作的人員利用該實體重複實施第一款所指的犯罪。
八、勞動關係如因有關實體被法院命令解散或科處第九條第三款所規定的任何附加刑而被終止，則為一切效力，該終止視為屬僱主責任的無合理理由解僱。

第九條
附加刑
一、對於因犯本法第一條、第二條、第三條、第四條或第五條所規定犯罪而須判刑者，經考慮該事實嚴重性及行為人公民品德方面的情況，可科處以下附加刑：
（一）中止政治權利，為期三年至十年；
（二）禁止執行公共職務，為期十二年至二十年；
（三）驅逐出境或禁止進入澳門特別行政區，為期五年至十五年，但僅以非本地居民的情況為限；
（四）受法院強制命令約束，包括禁止或限制其在澳門特別行政區活動。
二、行為人因訴訟程序中的強制措施、刑罰或保安處分而被剝奪自由的時間，不計入第一款第（一）項和第（二）項所指的期間內。
三、對本法第六條、第七條和第八條第一款所指實體可科處以下附加刑：
（一）禁止進行活動，為期二年至十年；
（二）剝奪獲公共部門或實體給予津貼或補貼的權利；
（三）封閉場所，為期二個月至一年；
（四）永久封閉場所；
（五）受法院強制命令約束；
（六）公開有罪裁判，透過在澳門特別行政區最多人閱讀的中文報章及葡文報章作出，以及在從事業務的地點以公衆能清楚看到的方式，張貼以中葡文書寫的告示作出，張貼期不得少於十五日；上述一切費用由被判罪者負擔。
四、附加刑可予併科。

Everybody take a look

其實最癲係佢誇張過暴動罪好多倍，懲罰上
10-25年刑期

cls

「破壞交通運輸、通訊或其他公共基礎設施」

都算叛國

如果香港真係立，應該會參考澳門呢條
大部分內容應該類似

最撚恐怖係任佢up

坐咁耐一定要經高院
大家即刻申請陪審團

要係"試圖將國家領土的一部分從國家主權分離出去或使之從屬於外國主權者"先算
啫係香港計理論上拆地鐵唔算高鐵先算？

因為政治要坐25 年

你覺得唔會搞埋法院？

四、罰金以日數訂定，最低限度為一百日，最高限度為一千日。
五、罰金的日額為$100.00（澳門幣壹百元）至$20,000.00（澳門幣貳萬元）。

日賺2皮

法治仲係吊緊鹽水

外國戰線=叛國，判10-25年
勇武、裝修=分裂國家，判10-25年
可以附加刑罰：終止政治權利、禁止公職（第9條）

想知之前有無人係中依條例

公共基礎真係任佢講，劉江華(垃圾桶)都可以係

縱火又十年至二十五年
核能又十年至二十五年
老閪都核爆攬炒

去日本台灣美國已經算

法律任佢9up
一條友行街都可以暴動同非法集結

google搵唔到有

搞囉 唔搞正契弟

你貼文宣都話你破壞啦
真係任佢嗡

問題係以言入罪！

咁係咪要上high court?
咁樣到陪審團出場
或者連陪審團都DQ埋

條野咁撚癲仲有邊個敢搏
所以澳門咪沉淪成咁

點都好 依家要申請左先

根據澳門D民主派講法係
未撚駛用到單靠本地法例已經夠佢地一身蟻

同埋澳門就算立之前，本身個政治氣氛就同香港差天共地

個意圖佢需要你拆高鐵先係咩
你上twitter retweet侵侵叫佢sir this way佢已經入你分裂國家啦！

以言入罪好恐怖

【廣傳】【香港人，處變不驚】

而家中共重施故技，不停催谷人數上街，逼美國喺一個未成熟嘅時期 show hand，破壞美國對中共嘅部署。而家美國醞釀嘅就係全世界向中共索償武漢病毒嘅賠償。而家澳洲、加拿大、歐盟同埋全世界～［一百四十多個］～國家已經準備同共匪攞錢，今次配到佢仆街冚家剷都唔得。

過去一個禮拜咩都出晒。考評局、劉小禮、國安法、Facebook 同 Google 打壓香港人嘅專頁同搜尋字眼（你哋唔係唔記得 Facebook 同 Google 幾咁瀨共㗎），呢啲就係想激你哋上街，令到美國又要預先處理香港嘅嘢變相暫時「放生」佢武漢病毒嘅索償。點解會放生佢？因為呢啲嘢要一次過大核彈認識先至可以一次過整死共匪。如果預先用香港逼佢妥協嘅美國好難再向佢索償武漢病毒嘅損失。呢一道氣唔可以洩，洩咗嘅就中共一定死唔去。

若然中國要玩國安法嘅就證明兩樣嘢。一，就係佢已經諗過同你哋動武。上次十幾萬武警可以出得佢今次一定有過之而無不及。二，就係佢睇死香港人唔願意真正「攬炒」，只係紙老虎。佢要攬炒就同佢攬，由得出國安法，安心等香港食屎。之前民間記者會已經講過，如果出解放軍，就返屋企瞓覺。唔好唔記得呢樣嘢。而家你就當佢出硬解放軍，乜。都。唔。好。做。

呢啲唔係叫做散水撚分化撚或者覺得勇武冇用如此類推。你盟主我永遠唔會同前線割蓆或者覺得佢哋冇用，但係你哋出去係唔會令到件事有另類發展。當你扭轉唔到局面嘅時候，就不如留下有用之軀等待他日美國一出手就齊齊攞佢命。

自己香港當然要自己救，但係都要食腦。君子報仇，十年未晚。雖然我哋覺得香港好似冇乜時間剩低，但係中共更加冇時間。各國經濟開始恢復嘅時侯就會同共產黨攞錢，而美國而家已經開得七七八八。共匪就係知道佢時日無多所以就搵香港人做人質，逼美國即時出手拯救香港變相令到佢洩氣。

各位香港人，千祈唔好驚。唔係世界末日。我知道而家覺得好似世界末日咁，但係你哋一定要鎮定。美國一定會出手，而且係好快出手，唔好畀小事阻礙大計。

最後，贈四隻字畀你哋：處變不驚。

自己執生。

驚閪

無知一問
澳門是咪唔使用vpn上連登fb

今次真係玩完，俾你都唔敢搏啦，25年

民主派全部人會比人剷起, 民主=叛國

你係咪真係當左人地係大陸

On9 點處變不驚 被人強姦呀

唔分裂，支持中共統一全球！

美國會點做？

斬人3年
twitter戰線10年
香港法治

係

Gay巴

用口講天滅中共 應該會入以下罪行

以暴力或其他嚴重非法手段，試圖推翻中央人民政府，或阻止、限制中央人民政府行使職能者，處十年至二十五年徒刑。

骯髒彈

睇完
我諗起

老豆搵仔，gphone ，立場apple
一個Twitter, 連登post
一張中學壁報嘅文宣

不過短時間，長遠令人順服並以此打擊下一代先

好嬲，不過要返工

可以點 屌你老母臭閪

分裂國家萬能key

邊d陪審唔同意就拉埋佢一齊告

低能

仲勁過暴動

送你番去大陸審

用下腦先

有機會

咁二百萬人上街叫口號
佢係咪會拉哂二百萬人？

原本正常諗 係應該針對炸國會個d
但佢實拉到無限闊

有冇追溯力?
有嘅話唔使玩 大半個香港都中咗招

香港終於有政治犯喇，邊個會係第一個

除左話你低能真心唔知講咩好

和理非都可以分裂國家 根本佢講曬

呢獲香港人可能黎一次大團結
幾百萬人上街睇佢點

你啱
陪審員只係舉手機器
黨員會入法院監察

推

咁係咪唔申請

我真係唔知無去澳門十年
即係唔使vpn?

不如呼吸都當分列國家

同香港冇分別

咁集體自殺式殺狗，支持攬炒

大興文字獄

惡撚到

有幾恐怖？文革個十年都係咁。

玩撚完

幾時知係咪真係立

就係要你淆 一淆就永不翻生 姐中國化

其實講左成年， 有無d新意

衝紅燈 = 侮辱香港法律 = 侮辱支那 = 叛國

[black]反正都听听话话仲洗乜VPN[/black]
各位广东省深圳市香港区市民
紧记听党指挥跟党走

你仲信over my dead body

零成本 係咪唔做

攬炒唔驚 出多d法律囉

一定要通過，攬炒

中共另立中國,算唔算分裂國家

陪審話冇罪都係分裂國家

火器同核能一樣罪

咁玩核能抵啲

預備行為者, 任UP

are you on9

殺人除時都冇咁耐

乜法物法
加埋溝淡
就冇人夠膽出聲

d高官、校長搵大陸人做

張永春現任行政法務司司長

同誤殺一樣

告晒佢

想知之前澳門手足俾人捉左之後點

所有民主派議員一次過捉晒

最主要係佢好多留白位任佢解讀

（二）意圖促進或引發針對國家的戰爭或武裝行動，而串通外國的政府、組織、團體或其人員；

即係上Twitter都唔得

25年，響入面死咗都唔知咩事啦

欲加之罪 何患無辭

老老實實呢啲幻想下就得 真係立咗法我相信好多終極和理非街都唔敢上 有兩萬人都偷笑

玩咩 澳門咁廢，以前無好好培養人才，逼住都要請勁人做高層，其實都合理，可惜澳門人淨係識搵錢

如果法庭/陪審團判出嚟無罪
黨報港澳辦中聯辦出幾句聲
22條又管唔到鐘意就釋法
共產黨算把啦直接一國一制唔好呃人啦

Block咗你

同支那講法例
求撚期搵啲嘢都要坐十年八年啦

23條已立 但香港人無咩反應

沖核電廠

同23條冇撚分別

淨翻黃圈，罷工，同辭職係安全
文宣都要小心

GPHONE要坐幾多年

睇咩呀, 國家話你係就係啦

我愛共產黨

其實澳門立法以來有冇執行過？

強國有政治權利？

仲有險可守？

可以繼續嬲繼續返工

即係堵路個陣舉個港獨旗就中左分裂國家

好大機會到時專拉年輕人
支那曾話要清除下一代人

唔想香港人海外建軍

睇開連登攞料

上連登勿認真 咁都唔識

係呀分呀分你呀支那國

屌 我仲以為你有咩偉論 含撚啦當袋獸

爛

我要聽日全世界頭版都係講中共bypass香港立國安法

唔該幫推

咁係咪唔申請？

有

第十一條
減輕

就本法中涉及產生危險的犯罪，如行為人在重大損害發生前主動使該行為產生的危險有相當程度的減輕，或排除該危險，可特別減輕刑罰或不處罰該事實。

經區院，罪名一定成立，判7年
經高院，有一半機會罪名不成立

等睇台海大戰引發世界大戰
冇仗打香港就一世了

還掂都要坐咁耐... 不如
係我就會去到盡
反抗只會更激甚至推向極端

到時抽籤只會抽到共匪自己人，你庭上點篩都係純過場

25 年，咁去殺幾個狗官都係判咁上下

乜春都叛國
根本唔妥你就拉得

呢類惡法最重要從來唔係刑罰
而係製造白色恐怖
令大家自我收聲
乜都驚過界
縮下縮下咩都唔敢講

識玩一定玩危駕

泥頭車

好大機會只經區院
其實有冇得要求上高院？

好事

冷靜 大家緊記

獄中團聚。。
玩完了

仲想幻想會跟規矩?

一係好嬲一係呢幾日冧番幾件賣港賊 完

國產007

何妖同人又贏

加入外國武裝部隊械抗國家
BNO參英軍？

在戰時或在針對國家的武裝行動中，意圖幫助或協助執行敵方針對國家的軍事行動，或損害國家的軍事防衛，而直接或間接與外國協議，或作出具有相同目的的行為

Sir, this way

說英語有外國口音
都有事

有d擔心所有坐緊監既政治犯，
天琦

判決咁重刑期!

係咪想啲人老咗搞到生唔到， 然後等民主嘅種子 冇得播種?

或者因為冇力照顧所以決定唔生

佢係要搞你五十二年都得添

姐係全部暴動罪都會改做控呢條啦

肥佬黎應該出唔番黎

根本係暴政，權利係一小撮人手上，同北韓一樣

支持台灣喺邊who做觀察員算唔算分裂國家？

坐完出黎再告你幾時幾時分裂國家

再坐

應該會溫水煮蛙慢慢嚟

肥佬黎應該會係監獄過埋下半世

黃の峰坐完出來都應該7-80

澳門係行大陸法制，
佢地殺人都係坐廿幾年就放
計番比例，澳門廿幾年＝香港終身

有冇得揀死刑？

繼續嬲啦傻鳩

天琦會唔會仆街？

屌 你聽日去搵一兩件高官就威 你訓醒咪問老母拎錢入機鋪打機 屌你老母

Push

乜證據都唔使就坐25年

雞蛋唔比人整碎唔會叫雞蛋，自己用個腦諗下

連登會唔會無哂人

其實依家已經實行緊唔需要立法

係 國安法就係控制支那人嘅惡法嚟

呢世唔駛出嚟

this is 共產黨

其實條條例,寫唔寫都冇分別㗎啦

殺人強姦都可以冇罪

威脅國家安全
佢癲啲嘅話黃圈可以當係㗎啦

冇人咁做，咪唔使 執行

喺香港就溫水煮蛙， 到醒覺嘅時候香港已經冇得救

由暴動變叛國

睇錯
變分裂國家

全港坐監

支爆是唯一出路

上面班人係咪真係咁撚鳩蠢

陪審團暗中篩選人, 結果全部都係親共

咪傻, 佢做得夾硬立法, 改埋你呢D罪冇陪審團都得啦

佢喺國際扮民主

只要講果D野係國防外交唔駛審都仲得呀
扮咩扮

（二）意圖促進或引發針對國家的戰爭或武裝行動，而串通外國的政府、組織、團體或其人員；

上twitter叫人制裁香港已經奶野

push

真係all in 呢鋪
無路可退

到時國安明正言順落黎捉人返上去慢慢審啦，仲法院

你係搞破壞嘅就捉鳩哂你地去坐監㗎啦

屌返你老母呀傻仔慢慢嬲，嬲撚到入棺材啦

起定監獄。1%都兩萬人

重有所有黃店都可以拉人封艇

佢話你唔聽話就係唔聽話

火車送去新疆一齊坐

有左呢條法例，到時天琦坐完出黎唔講野都被拉

油炮田鷄就真。

記得唔好飲酒揸車.
飲咗就係醉駕.
唔飲就係恐襲.

男子駕車撞死人後截車離開囚40個月

醉駕+自稱黑社會+不顧而去+撞死人...都係判40個月.
扣返假. 都係坐26個月

大部分啦，影哂大頭，人面識別，唔駛當日拉，慢慢拉都得（過關有俾人影過果啲朋友...）

Gay巴！我有野想同你商討！

Gay巴！有野想搵你！

巴士文宣=十年 cls

講句支持蔡英文都可以25年
台灣no.1 又25年

屌啦 就黎呼吸都有罪

個國家咁易比人用言語或者汽油彈分裂到 個國家係用豆腐做架?

應該會跟返香港法律制度立，兩地刑罰制度唔同，例如澳門冇終身監禁。

澳門冇終身監禁先25年，睇返03年國家安全（立法條文）條例草案係有終身監禁。

咁架車唔一定係會係人飲醉酒既情況下先會失控撞落燈柱或者石壆既，機械既野，普通人唔明

係，重點唔係佢拉邊個告邊個，而係大家都知佢可以鐘意告就告、有咁辣得咁辣結果連踩鋼線都唔敢，最後變成噤聲、歸邊

弱撚智 有腦癌睇醫生啦 懶醒笑鳩人原來自己都係無能為力

笑你乜都做唔到等於我要做到野？咩邏輯呀，講馬要識騎馬？

大波驊話晒事

on撚9 咁我笑你咩都做唔到 又唔撚得？

咪撚咁小學雞啦 屌你老母咁撚大個人都要俾人屌

冇得自己要求？

食黃店 判 10-25 年
唔睇 CCTVB 判 10-25 年
唔買樓 判 10-25 年
唔用支那銀行/ app 判 10-25 年
用「支那」一詞 判 10-25 年

點解自己要坐 10-25 年
人地可以有命奶共 ?

冇
仲要可能呢d案唔比非中國藉法官/陪審員審
可能不設陪審團添

你睇清楚邊隻癲狗罵人先覆啦

一開始咪你隻癲狗笑鳩人囉 屌你老母

鬧人同笑人唔識分唔係打粗口就岩哂

屌你咁母你on9到

收返埋你啲懶型粗口先再討論啦

你坐得十年, 終止政治權利及公職係TIPS都不如

你隻食屎狗又幾搞笑

唔好咁低級好嗎

仲搵埋圖出來

俾你睇下你係咩質素

on99

以為自己好撚串咩
俾你睇下你既質素

on99

基本上條例係點係任佢噏，照字面咁睇，香港應該有至少六成人分裂國家

判咁重要上高院，高院要陪審團，陪審團判無罪官紅都冇用

25年，點會區院